### Методология ведения репозитория

Репозиторий ведём по модифицированному **Github flow**.

- Одна protected ветка: `main`
- Все проверки гипотез, работу с данными, работу над моделями и устранения ошибок ведём в отдельных ветках и всегда ветвимся от `main`.
- При ветвлении, в название новой ветки включаем номер issues, для работы над которым она была создана (например 42-new-nbch-features).
  - Все коммуникации, **касаемо задачи** ведём в Issues, в МР-ах только процесс ревью, в Tg - coffee talk.
- По окончании работы над задачей, создаём МР в main.

***

### Установка рабочего окружения с помощью Docker Engine (Docker):

В корневой директории проекта находится файл `Dockerfile` содержащий инструкции, с помощью которого вы сможете создать Docker Image, для запуска контейнеров со всеми необходимыми зависимостями и развёртывания локального сервера Jupyter Lab для работы над проектом.

[ДОКУМЕНТАЦИЯ DOCKER](https://docs.docker.com/)

На данный момент реализованно два метода установки зависимостей в контейнере:
- **Basic**: включает основные библиотеки, необходимые для проведения EDA и исследований на данных.
- **Extended**: включает, кроме всего перечисленного выше, библиотеки используемые в машинном обучении: `Sci-Kit Learn`, `Catboost` и `Optuna` для обучения моделей, подбора гипер-параметров и работы с признаками.

##### Установка Docker Engine:
Перед тем как начать работать с Docker контейнерами, установите Docker Engine, следуя инструкциям для вашей операционной системы с официального сайта Docker:
- [Install Docker Engine](https://docs.docker.com/engine/install/).

##### Сборка Docker образа из Dockerfile:
Сборка образа с необходимой конфигурацией окружения.
- `docker build . -t <image-name>` : создание **Basic** Docker образа с помощью Dockerfile, находящегося в текущей `.` директории.
- `... --build-arg with=modelling` : добавьте данный параметр в команду выше, для создания **Extended** образа.

**NOTE**: Полный список устанавливаемых зависимостей, для каждого из вариантов, можно посмотреть в `pyproject.toml`.

##### Создание Docker контейнеров:
Запустить контейнер из образа можно с помощью команды:
- `docker run -p <host-port>:8888 -v <path/to/project>:/workplace <image-name>`
  - `-p <host-port>:<container-port>` : проброс портов от хоста в контейнер. По умолчанию Jupyter Lab веб-сервер использует порт 8888.
  - `-v <path/to/project>:/<path/in/container>` : монтирует директорию хоста в контейнер, для сохранения изменений / работы проделанной в контейнере. В образе создаётся рабочая директория `/workplace` в контейнере, в которую мы и монтируем директорию хоста.

##### Базовые элементы управления Docker-ом:
- `docker [run|stop] <container-name|id>` : запуск / остановка контейнеров.
- `docker ps` : список всех активных Docker контейнеров.
- `docker rm <container-name|id>` : удаление контейнеров.
- `docker images` : список всех Docker образов.
- `docker rmi <image-name|id>` : удаление образов.
- `docker system info` : системная информация.

Вся информация по API Docker имеется в официальной документации, ссылка на которую была указана выше.



**[TBC]**
